---
layout: default
---
<h2><a name="Overview"></a>概况</h2>
<a name="Overview"></a>
<p>通常，为项目列出的许可证是项目本身的许可证，而不是依赖项。</p>

<h2><a name="Project_Licenses"></a>项目许可证</h2>
<a name="Project_Licenses"></a>
<h3><a name="Apache_License.2C_Version_2.0"></a>Apache License, Version 2.0</h3>

<a href="http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0" name="Apache_License_Version_2.0">
http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
</a>

<pre><code class="ini hljs">
Copyright [2020] [MaxKey of copyright http://www.maxkey.top]

Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
you may not use this file except in compliance with the License.
You may obtain a copy of the License at

    http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0

Unless required by applicable law or agreed to in writing, software
distributed under the License is distributed on an "AS IS" BASIS,
WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY KIND, either express or implied.
See the License for the specific language governing permissions and
limitations under the License.

</code></pre>

<h3><a name="ApacheLicense20"></a>Apache License Version 2.0中文解释</h3>
 
Apache License Version 2.0 鼓励代码共享和尊重原作者的著作权，同样允许代码修改，再发布（作为开源或商业软件）。Apache Licence 也是对商业应用友好的许可，使用者也可以在需要的时候修改代码来满足需要并作为开源或商业产品发布/销售。


协议中明确写出，只要遵守该许可的条款和条件的前提下，每位贡献者将被授予永久的、全球性的、非排他性的、免费的、免版税的、不可撤销的版权许可，以复制、准备衍生作品、公开展示、公开使用、再许可、分发本作品和其衍生作品（无论是以“源码”还是“目标”形式）。


也就是不仅可以用，还可以对基于 Apache License Version 2.0 的作品或衍生作品进行修改或增补，并应用到商业项目。但前提是满足以下几个条件：

1、需要给代码的用户一份 Apache Licence；

2、如果你修改了代码，需要在被修改的文件中说明；

3、在延伸的代码中（修改和有源代码衍生的代码中）需要带有原来代码中的协议，商标，专利声明和其他原来作者规定需要包含的说明；

4、如果再发布的产品中包含一个 Notice 文件，则在 Notice 文件中需要带有 Apache Licence。你可以在 Notice 中增加自己的许可，但不可以表现为对 Apache Licence 构成更改。



总结下来，就是需要在相关产品的 发行版本，Notice 文件、源码或文档里，添加归属声明的可读拷贝，并给接收者提供开源项目中提供的 Apache License Version 2.0 许可证的拷贝，在分发的衍生作品的源代码中，必须保留本作品源码中的所有版权、专利、商标和归属声明。



公司在使用 Apache License Version 2.0 授权的开源软件，进行分发的过程中，不应隐瞒或故意忽略提及对此软件的使用。



<h3><a name="Dependency "></a>第三方软件依赖声明</h3>

参见<a href="https://maxkey.top/dependency.html">项目依赖</a>



<h3><a name="Declaration "></a>MaxKey 声明 </h3>

<font color='red'> 以下声明不可忽略 </font>

<img src="{{ "/images/maxkey_login_licenses.png" | prepend: site.baseurl }}?{{ site.time | date: "%Y%m%d%H%M" }}"  alt=""/>


<h3><a name="Illegal "></a>违反 Apache 2.0新闻</h3>

<a href="https://segmentfault.com/a/1190000022973105">博云违反 Apache 2.0 开源协议被要求整改，开源协议到底应该如何遵守？-2020年06月19日</a>


<a href="https://www.oschina.net/news/100440/what-is-a-repo-license">开源作者痛斥京东重量级项目抄袭-2018年09月30日</a>
